一心諗住叫屋企人去英國退休過好日子

諗住叫佢地賣曬所有野，去英國物價低，香港人多D既市鎮過D安穩，舒適既生活。賣樓既錢1/3可以係英國買間house， 2/3 做下低風險既投資，夠生活同埋請個part-time 既caretaker。

而家層樓得嗰三百幾呎，佢地又無乜儲錢，又無保險，香港既醫療系統長期overloaded，已經試過有大手術排唔到期，要去私家。如果之後做多兩三次，破產都唔掂。英國既NHS醫療就好好多, 俾既surcharge 都合理。

不過我同佢地講嗰陣時，佢地話我想搶佢D財產，去到英國就會踢佢地走。。。廢老真係廢老。咁都諗得出。

去訓街? 三百呎

英國D樓好平，百幾萬尾已經full pay 買到間house

佢有咁嘅心態理閪佢呀自己走啦

英國物價低？

做唔出

of course. 生活上低過香港。

走佬去馬拉可能會較易接受到。

屋大，一般食物都唔貴（你日日去馬莎梗係破產啦。）

間樓又唔撚係你既
你先係廢青咋

第二家園無左啦

咪係，又可以租兩間rooms 出去賺少少passive income

廢老提防你當你外人仲咁顧住佢地做乜
唔好講養育之恩果d廢話

你同佢地講話買兩間囉
一間佢地住 一間你自己住
咁咪唔怕邊個踢邊個走囉

依家網上咁多vlog去uk supermarket 都講低，有d仲平撚過香港

馬莎我都覺得好平
之前放學就去買餸

唉

你有冇去過英國
NHS 好? 你仲係學生成日中出條女要落仔呀?
NHS 係比D學生落仔用

一個係藍，無BNO，要做我既dependent 先可以留係英國。

食開waitrose

必需品一定低過香港

（唔出去食計）

得，偏遠地區囉

當然，香港淨係租同入口成本都轉嫁左唔少係消費者度。我都係英國生活過，唯一貴過香港既就係。。。由香港入口到英國既野。。。。

藍就咪撚帶去英國啦

城市都得ge, 要買架車囉
坐巴士3鎊一程 都幾甘嫁

有無供degree先？
有就已經叫養育之恩啦。
樓主家境麻麻，又文科grad，好心就死死氣出去揾工啦。仲要讀master。

父母留返個錢退休有錯？
自己都係咁對父母，人地咁諗好正常呀

Sorry,起左樓主小小底

Cardiff呢啲三線城市city centre 都有呢個價
又多香港人

廢藍，得把口，無作為。

你係英國玩過都咁信任NHS
難怪你屋企有隻藍絲

以前係嗰邊讀書有quarterly day pass

睇清楚個post 先啦

唔覺得NHS 有咩唔好。

有Monthly Bus pass tim

好彩我屋企人好支持
話成世人都無諗過去歐洲退休
好期待試吓

你答我問題先啦，父母有無供你讀degree呀。
成廿幾歲人學識自立啦，仲要打父母層樓主意

Sigh... 真係羨慕

唔知做咩覆咗3次

你自己有BNO就等佢地咩野左, 再自己上路啦
廢藍過到去肯肯定會嫌呢樣唔好嫌嗰樣唔好, 到時你仲煩

可以帶父母咩

你要證明到佢地冇自理能力之類喎

Lidl Asda Tesco

而家過左67歲有concessionary pass, 坐local bus唔駛錢

有人估BNO visa 可能會過一排之後落閘

第一次見人吹奏NHS

可以 ar.

明啦

可唔可以你自己過去做幾年野，settle晒先？
佢哋再自己諗過唔過

咁你信香港既公立醫療定NHS?

Lidl打手 Tesco貴好多

咁咪唔好帶佢哋去囉

重要嘅嘢要講3次，羨慕有咁嘅屋企人

過幾年佢地年紀都大，同埋唔知會唔會落閘

咁又係，要過真係盡快過

我老母話英國好悶
要去自己去

佢去左半年去D 地方仲多過我GSCE讀到畢業

衣食住行咁睇
衣：大把英國版uniqlo窮撚恩物（例Primark、H&M）
食：出街食稍貴過香港，但自煮一定平過香港好多
住：香港冠全球
行：早一個月卜嘅話大把一鎊銀車飛俾你穿州過省

三百幾尺賣咗都吾係好多錢噃 😅

我覺得BNO直接派 ILR 可能性大過落閘
我覺得

唔好話我睇死樓主，樓主跟本就無錢過。靠廢老賣左層樓先有資金過去佢自己一個跟本就搞唔掂。

發覺大部分老鬼都係有被害妄想

何以見得？

不過對外人就信到十足十

樓主付出過啲咩？
賣尻你屋企層樓，再用佢地啲錢投資
佢地唔肯就話尻人廢老

BNO 人只會越來越少, 少到咁上下既時候我估祖國應該會一次過收編
純粹係我估

我屋企有樓有錢都係自己搞掂degree同master筆錢，廿歲已經唔靠父母。
樓主d心態好似奉旨咁
真係生舊叉燒好過生佢

我又唔係攞佢地D錢用。想幫屋企人過D好D生活姐。你呢D小人之心同我屋企人一樣

寧願信樓上個王師奶都唔信自己個親生仔

咁佢地宜家就係覺得過去唔會開心，得你自己咁諗

老人家唔會好似你咁容易適應新環境，幾廿年既朋友/地方
話走就走咩

何況佢地係藍，有撚所謂

樓主都算係典型自尻私個類，諗野剩係自己角度諗

未必，英國都係想填返脫歐後既勞動力。夠咁上下就會收手。況且BNO 係就係得三百萬，不過成家可以去，落地生根之後人只會多。

咪就係，正一廢老心態

你既budget似去到台灣多d

日日Waitrose

我見英國食野都唔平